---
layout: base
title: "무료웹툰: 웹툰 무료로 볼 수 있는 사이트 링크 모음"
image: /assets/img/blog/webtoon.jpg
description: >
  무료웹툰 사이트들의 링크와 다양한 정보 그리고 특성에 대해서 알아보겠습니다. 또한 툰코, 뉴토끼, 늑대닷컴, 등의 다양한 무료로 웹툰을 볼 수 있는 무료웹툰 사이트를 추천해드립니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/internet-mobile/webtoon-site
rating: 5
rich_snippet:
  review_type: HowTo
  steps:
    - name: '무료웹툰이란?'
      text: '무료웹툰은 일반적으로는 무료로 볼 수 있는 웹툰을 말하지만, 독자들이 말하는 무료웹툰은 웹툰 시장의 발전으로 점점 유료화되는 웹툰을 무료로 볼 수 있는 사이트를 통해 유통되는 웹툰을 말합니다.'
      image: /assets/img/blog/webtoon.jpg
      url: https://navy-apple.com/tips/internet-mobile/webtoon-site#%EB%AC%B4%EB%A3%8C-%EC%9B%B9%ED%88%B0%EC%9D%B4%EB%9E%80
    - name: 웹툰 무료로 볼 수 있는 사이트 TOP7
      text: '모든 장르에서 강세를 보이는 웹툰 사이트'
      image: /assets/img/blog/webtoon.jpg
      url: https://navy-apple.com/tips/internet-mobile/webtoon-site#%EC%9B%B9%ED%88%B0-%EB%AC%B4%EB%A3%8C%EB%A1%9C-%EB%B3%BC-%EC%88%98-%EC%9E%88%EB%8A%94-%EC%82%AC%EC%9D%B4%ED%8A%B8-top7
    - name: 툰코
      text: '툰코의 경우, 밤토끼 이후에 가장 많은 사용자가 방문하는 사이트입니다. 네이버웹툰과 거의 비슷할 정도의 트래픽량에 비해서 사이트 로드 속도가 상당히 빠른 편입니다.'
      image: /assets/img/blog/toonkor.png
      url: /tips/internet-mobile/toonkor
    - name: 뉴토끼
      text: '뉴토끼는 여타 다른 웹툰 사이트들과는 다르게 게시판 형태의 커뮤니티 사이트 느낌을 주는 곳입니다.'
      image: /assets/img/blog/newtoki-thumb.png
      url: /tips/internet-mobile/newtoki
    - name: 늑대닷컴
      text: '늑대닷컴의 특징은 과거 마루마루가 했던 것처럼 일본 단행본 만화 서비스를 제공한다는 것입니다.'
      image: /assets/img/blog/wolfdotcom-white.png
      url: /tips/internet-mobile/wolf
    - name: 카피툰
      text: '카피툰의 경우, 위에서 이야기 했던 사이트들에 비해서는 트래픽량이 적은 편입니다.'
      image: /assets/img/blog/copytoon.png
      url: /tips/internet-mobile/copytoon
    - name: 호두코믹스
      text: '과거의 이름이 알려진 사이트이기 때문에 많은 사람들의 기억 속에 살아 있기 때문에 검생량이 많습니다.'
      image: /assets/img/blog/hodu-comics.png
      url: 'http://link.navy-apple.com/hodu'
    - name: '웹툰 시장의 인기도 변화'
      text: '아래의 차트는 2015년부터 2020년까지 조사한 연재 중인 특정 웹툰의 연도 별 조회 수를 나타낸 차트입니다. '
      image: /assets/img/blog/webtoon-graph.png
      url: https://navy-apple.com/tips/internet-mobile/webtoon-site#%EC%9B%B9%ED%88%B0-%EC%8B%9C%EC%9E%A5%EC%9D%98-%EC%9D%B8%EA%B8%B0%EB%8F%84-%EB%B3%80%ED%99%94
    - name: 전체 웹툰 사이트 정리
      text: '검색을 통해서 여러가지 웹툰 사이트들에 대해서 조사를 하였고, 총 32개의 사이트를 소개하기 위해 준비했습니다.'
      image: /assets/img/blog/webtoon.jpg
      url: https://navy-apple.com/tips/internet-mobile/webtoon-site#%EC%A0%84%EC%B2%B4-%EC%9B%B9%ED%88%B0-%EC%82%AC%EC%9D%B4%ED%8A%B8-%EC%A0%95%EB%A6%AC
    - name: '모든 장르에서 강세를 보이는 웹툰 사이트'
      text: '네이버웹툰, 다음 웹툰, 카카오페이지 등의 대중적으로 잘 알려진 사이트들을 포함하여 들어보지는 못했지만 파워가 강력한 사이트들입니다.'
      image: /assets/img/blog/webtoons.png
      url: https://navy-apple.com/tips/internet-mobile/webtoon-site#%EB%AA%A8%EB%93%A0-%EC%9E%A5%EB%A5%B4%EC%97%90%EC%84%9C-%EA%B0%95%EC%84%B8%EB%A5%BC-%EB%B3%B4%EC%9D%B4%EB%8A%94-%EC%9B%B9%ED%88%B0-%EC%82%AC%EC%9D%B4%ED%8A%B8
    - name: '특정 장르에 특화되어 있는 웹툰 사이트'
      text: '특정 장르에 특화되어 있다고 하면, 보통 성인 웹툰이나 BL 웹툰 등의 특정 매니아 층을 공략한 웹툰들을 말합니다.'
      image: /assets/img/blog/webtoons.png
      url: https://navy-apple.com/tips/internet-mobile/webtoon-site#%ED%8A%B9%EC%A0%95-%EC%9E%A5%EB%A5%B4%EC%97%90-%ED%8A%B9%ED%99%94%EB%90%98%EC%96%B4-%EC%9E%88%EB%8A%94-%EC%9B%B9%ED%88%B0-%EC%82%AC%EC%9D%B4%ED%8A%B8
tags: 
  - 무료웹툰
  - 툰코
  - 펀비
  - 호두코믹스
  - 뉴토끼
  - 늑대닷컴
  - 카피툰
---

## 무료웹툰: 웹툰 무료로 볼 수 있는 사이트 링크 모음

무료로 웹툰을 볼 수 있는 사이트를 찾고 계신가요?

요즘에는 정말 많은 무료웹툰을 제공하는 사이트들이 생겨나고 있습니다. 그 이유는 요즘의 대부분의 웹툰 플랫폼들에서 무료로 볼 수 있는 작품들을 줄여가고 있기 때문입니다.

결과적으로 독자들이 무료로 볼 수 있는 곳을 찾아다니게 되었고, 이 번 포스팅에서는 독자들의 니즈를 충족시킬 수 있는 다양한 무료웹툰 사이트들을 모아서 소개해드리도록 하겠습니다.

## 무료웹툰이란?

**무료웹툰**은 일반적으로는 무료로 볼 수 있는 웹툰을 말하지만, 독자들이 말하는 무료웹툰은 웹툰 시장의 발전으로 점점 유료화되는 작품을 무료로 볼 수 있는 사이트를 통해 유통되는 웹툰을 말합니다.

### 웹툰 무료로 볼 수 있는 사이트 TOP7

모바일에서는 무료웹툰 apk를 사용하는 등의 방법도 있지만, 웹에서 접근 가능한 7가지의 무료로 볼 수 있는 웹툰 사이트를 준비하였습니다. 각 사이트마다 레이아웃, 디자인 그리고 기능들이 다르기 때문에 각 특성들을 비교하면서 소개해보는 시간을 가져보겠습니다.

{% assign tkor = site.data.redirects.toonkor %}

#### 툰코

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.first.infeed %}

![무료웹툰 툰코 홈페이지](/assets/img/blog/tkor-home.jpg)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=tkor.title description=tkor.description url=tkor.domain internal_url=tkor.redirect_to bg_img_url=tkor.image %}

> - 경쟁 사이트들과 비교했을 때, 트래픽이 월등
> - 트래픽이 높은데 비해서 상당히 사이트 로드 속도가 빠름
> - 관리가 잘되는 편이기 때문에 미리보기 작품의 최신화가 빠름

툰코는 다양한 주제의 온라인 만화를 제공하고 있습니다. 사이트가 만들어진지 어느정도 흘러서 많은 양의 컨텐츠를 가지고 있습니다.

웹툰, 단행본 만화, 포토툰으로 카테고리 분류를 하여 직관적으로 볼 수 있습니다. 뿐만 아니라 인기, 최신, 장르 별 분류하여 무료 웹툰을 모아볼 수 있기 때문에 취향에 맞게 웹툰을 선택할 수 있습니다.

최근에는 [툰코](/tips/internet-mobile/toonkor)가 네이버 웹툰과 트래픽이 비슷할 정도로 요청 수가 많은 사이트가 되었습니다.

많은 양의 트래픽을 컨트롤 할 수 있도록 서버를 늘리는 등의 노력을 다하고 있습니다.

{% assign funbe = site.data.redirects.funbe %}

#### 펀비

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.second.infeed %}

![무료웹툰 펀비 홈페이지](/assets/img/blog/funbe-home.jpg)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=funbe.title description=funbe.description url=funbe.domain internal_url=funbe.redirect_to bg_img_url=funbe.image no_open_fw_ref=true %}

> - 다른 웹툰 사이트와 비스한 레이아웃으로 익숙하게 이용 가능
> - 툰코와 비교하여 사용자가 적기 때문에 사용하기 편함
> - 컨트롤러가 불편하게 느껴질 수 있음

**펀비**라는 사이트는 툰코와 색깔만 다르고 거의 동일한 사이트입니다. 툰코를 운영하는 사이트에서 같이 운영하고 있을 것으로 예상하고 있습니다. 전체적인 UX도 툰코와 동일하기 때문에 기존에 툰코를 사용했던 유저는 이 사이트를 이용하시면 편하실 것으로 생각됩니다.

펀비만의 장점은 아무래도 사용자가 상대적으로 많은 편이 아니기 때문에 쾌적하게 이용할 수 있습니다. ~~다만 한 가지 단점은 첫화보기 > 다음편으로 이동 시, 다른 웹툰으로 이동되어 버립니다.~~ 컨트롤러가 불편하게 느껴질 수 있습니다. 이점 참고하시고 이용하시면 될 것 같습니다.

{% assign ntoki = site.data.redirects.newtoki %}

#### 뉴토끼

![무료웹툰 뉴토끼 홈페이지](/assets/img/blog/newtoki-home.jpg)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=ntoki.title description=ntoki.description url=ntoki.domain internal_url=ntoki.redirect_to bg_img_url=ntoki.image no_open_fw_ref=true %}

> - 사이트 속도는 여타 사이트들과 비교해봤을 때 월등
> - 미리보기 웹툰 최신화도 빠름
> - 뉴토끼만의 특징으로는 커뮤니티가 활성화가 되어 있어 다양한 컨텐츠이 있음

뉴토끼는 여타 다른 **웹툰 사이트**들과는 다르게 게시판 형태의 커뮤니티 사이트 느낌을 주는 곳입니다. 커뮤니티 내에서 웹툰에 대한 의견 공유나 다양한 정보들이 공유되고 있습니다.

특히, 자신이 보고 싶은 작품을 요청할 수 있다는 것은 많은 유저들에게 사랑받고 있습니다. 자신이 보는 웹툰이 잘 알려지지 않은 경우, 뉴토끼 웹툰 요청 게시판을 통해서 요청하실 수도 있습니다. 예를 들어, 다이어터, 표인, 신의 접착제를 보고 싶다면 요청 게시판에 해당하는 작품의 이름을 적고, 기다리다 보면 어느샌가 해당 작품들이 업로드 되는 것을 확인하실 수 있습니다.

또한 요즘의 [뉴토끼](/tips/internet-mobile/newtoki)는 마나토끼라는 사이트로 분리해서 운영하고 있습니다. 그 이유는 트래픽을 분산 시켜 서버를 안정화하려는 목적과 분류를 통해 관리를 더 쉽게하려는 목적입니다.

{% assign agit = site.data.redirects.agit %}

#### 아지트 웹툰

![아지트 웹툰 홈페이지](/assets/img/blog/agit-home.jpg)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=agit.title description=agit.description url=agit.domain internal_url=agit.redirect_to bg_img_url=agit.image no_open_fw_ref=true %}

> - 새로운 레이아웃 구조를 가지고 있음
> - 플랫폼 필터링 기능이 있음
> - 작품 수가 적을 수 있기 때문에 잘 확인 후에 이용 필요

아지트 웹툰은 오픈한지 오래된 곳은 아닙니다. 또한 다른 사이트들과는 다른 레이아웃을 가지고 있는 것이 특징입니다.

눈에 띄는 기능으로는 웹툰 플랫폼 필터링 기능이 있어 플랫폼 별로 작품을 필터링 할 수 있습니다. 따라서 자신이 원하는 웹툰을 손쉽게 찾을 수 있습니다.

하지만 작품 수 측면에서 다른 3년 이상된 사이트 보다는 이용하는데 불편할 수 있습니다. 이 점 참고하여 아지트 웹툰 사이트를 이용하시길 바라겠습니다.

{% assign blacktoon = site.data.redirects.blacktoon %}

#### 블랙툰

![블랙툰 홈페이지](/assets/img/blog/blacktoon-home.jpg)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=blacktoon.title description=blacktoon.description url=blacktoon.domain internal_url=blacktoon.redirect_to bg_img_url=blacktoon.image no_open_fw_ref=true %}

> - 최신 레이아웃 적용으로 익숙하게 이용 가능
> - 웹툰 플랫폼 필터링 기능이 있음
> - 다른 곳 보다 웹툰 작품 수가 적을 수 있음

블랙툰은 다른 사이트와 비교하여 상대적으로 만들어진지 얼마 되지 않은 사이트입니다. 그러기 떄문에 유저 경험적인 측면에서 최신의 레이아웃이 적용되어 있어 익숙하게 사용할 수 있습니다.

또한 상단에 다양한 웹툰 플랫폼에 대한 필터 기능이 있어, 원하는 웹툰 플랫폼의 작품을 골라서 볼 수 있습니다.

단점으로는 아무래도 만들어진지 얼마 되지 않았다보니, 작품이 많이 없을 수 있으니 이 점 참고해서 이용하시면 좋을 것 같습니다.

{% assign ornson = site.data.redirects.ornson %}

#### 오른손 웹툰

![오른손 홈페이지](/assets/img/blog/ornson-home.jpg)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=ornson.title description=ornson.description url=ornson.domain internal_url=ornson.redirect_to bg_img_url=ornson.image no_open_fw_ref=true %}

> - 세련된 디자인으로 구성 됨
> - 웹툰 뿐만 아니라 소설도 서비스 하고 있음
> - 웹툰, 소설 등 다양한 작품을 다루기 때문에 비주류 작품은 없을 수 있음

오른손 웹툰도 새롭게 오픈한 웹툰 사이트입니다.

장점은 세련된 레이아웃과 보기 좋은 디자인을 가지고 있습니다. 또한 이 곳은 다른 곳과는 다르게 소설을 제공하고 있어 소설을 좋아하는 분들에게 추천할 수 있는 사이트입니다.

하지만 걱정되는 점은 오픈한지도 오래된 편은 아니고 다양한 카테고리를 제공하고 있어 비주류 작품은 없을 가능성이 있습니다. 이 점 참고해서 이용하시면 좋을 것 같습니다.

{% assign wolf = site.data.redirects.wolf %}

#### 늑대닷컴

![무료웹툰 늑대닷컴 홈페이지](/assets/img/blog/wfwf-home.jpg)

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.third.infeed %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=wolf.title description=wolf.description url=wolf.domain internal_url=wolf.redirect_to bg_img_url=wolf.image no_open_fw_ref=true %}

> - 요즘에 많이 알려진 사이트이기 때문에 트래픽이 높은 편
> - 사이트 속도는 빠른 편에 속함
> - 일본 단행본 만화 서비스도 제공

늑대닷컴의 특징은 과거 마루마루가 했던 것처럼 일본 단행본 만화 서비스를 제공한다는 것입니다. 만약 원피스나 하이큐 등의 일본 만화를 보고 싶다면 [이 곳](/tips/internet-mobile/wolf)에 방문하는 것은 좋은 선택이 될 수 있습니다.

또한 카테코리 분류를 연재웹툰과 완결웹툰으로 나누어 제공하고 있습니다. 각 카테고리에 들어가면 다시 요일 별, 장르 별, 작품 별로 나누어 볼 수 있어 다른 사이트들보다 확실히 정확하게 원하는 작품을 찾을 수 있습니다.

또 큰 장점은 아닐 수 있으나, 웹툰 리스트에 몇 회차까지 나온 작품인지 볼 수 있기 때문에 짧은 웹툰을 걸러서 볼 수 있습니다.

{% assign pro = site.data.redirects.pro %}

#### 프로툰

![무료웹툰 프로툰 홈페이지](/assets/img/blog/pro-home.jpg)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=pro.title description=pro.description url=pro.domain internal_url=pro.redirect_to bg_img_url=pro.image no_open_fw_ref=true %}

**프로툰**은 디자인과 레이아웃이 잘 되어 있는 웹툰 사이트 중 하나입니다. 큰 장점으로 다른 곳과 비교했을 때, 이미지 로딩 속도가 빠른 편입니다. 또한 로그인을 하면 다양한 기능들을 이용가능합니다. 예를 들어 과거에 봤었던 웹툰을 저장하는 북마크 기능이나 따로 웹툰을 요청하는 글을 남길 수도 있습니다.

게다가 프로툰 같은 경우에는 실시간 인기 무료 웹툰을 확인 할 수 있기 때문에 볼만한 웹툰이 없는지 확인할 때 아주 유용하게 써먹을 수 있다는 장점이 있습니다.

{% assign copy = site.data.redirects.copytoon %}

#### 카피툰

![무료웹툰 카피툰 홈페이지](/assets/img/blog/copy-home.jpg)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=copy.title description=copy.description url=copy.domain internal_url=copy.redirect_to bg_img_url=copy.image no_open_fw_ref=true %}

> - 위 3개의 사이트들 보다는 트래픽이 많지 않음
> - 사이트 속도는 보통
> - 관리가 되고 있는 사이트이기 때문에 작품 업로드 속도가 느리지 않은 편에 속함

카피툰의 경우, 위에서 이야기 했던 사이트들에 비해서는 트래픽량이 적은 편입니다. 그렇다고 관리가 잘 안되고 있다는 뜻은 아닙니다. 상당히 많은 양의 컨텐츠들을 보유하고 있기 때문입니다.

또한 [카피툰](/tips/internet-mobile/copytoon)의 가장 큰 장점은 웹툰의 순위를 정하는 Top 100이라는 기능이 있다는 점입니다. 이 기능을 통해서 가장 인기 있는 작품을 찾아서 볼 수 있습니다.

결과적으로 이 곳은 다른 곳보다 뛰어난 점이 없기 때문에 다른 사이트에 접근이 되지 않는 경우, 차선책으로 이용할 수 있는 사이트입니다.

{% assign hodu = site.data.redirects.hodu-comics %}

#### 호두코믹스

![무료웹툰 호두코믹스 홈페이지](/assets/img/blog/hodu-home.jpg)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=hodu.title description=hodu.description url=hodu.domain internal_url=hodu.redirect_to bg_img_url=hodu.image no_open_fw_ref=true %}

> - 사이트 속도가 그렇게 빠르진 않은 편에 속함
> - 이름이 있는 사이트라 관리가 어느정도 되고 있음

호두코믹스는 과거에 이름이 잘 알려진 유명한 사이트였습니다, 다만 요즘 보안적인 문제인지 기술적인 문제인지 모르겠지만 클라우드 플레어를 사용해서 접근을 통제하는 모습을 보여주고 있습니다.

호두 코믹스도 운영진에 의해 관리가 잘 되고 있지만 상대적으로 느린 이미지 로딩 속도와 사이트 자체 속도 때문에 역시 차선책으로 이용하기 좋은 사이트입니다.

## 다양한 웹툰 사이트 정리

검색을 통해서 여러가지 웹툰 사이트들에 대해서 조사를 하였고, 총 32개의 사이트를 소개하기 위해 준비했습니다.

- 모든 장르에서 강세를 보이는 웹툰 사이트
- 특정 장르에 특화되어 있는 웹툰 사이트

위와 같이 성격을 분리하여, 2개의 테이블로 정리하였습니다.

### 모든 장르에서 강세를 보이는 웹툰 사이트

| {% include base/components/cropped-image.html class='naver' link='https://comic.naver.com/index.nhn' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='daum' link='http://webtoon.daum.net' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='kakao' link='https://page.kakao.com/main' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='comico' link='https://comico.kr/integrate/home' %} |
|:-----:|:-----:|:-----:|:-----:|
| {% include base/components/fake-link.html name='네이버웹툰' link='https://comic.naver.com/index.nhn' %} | {% include base/components/fake-link.html name='다음웹툰' link='http://webtoon.daum.net' %} | {% include base/components/fake-link.html name='카카오페이지' link='https://page.kakao.com/main' %} | {% include base/components/fake-link.html name='코미코' link='https://comico.kr/integrate/home' %} |
| {% include base/components/cropped-image.html class='comica' link='https://www.comica.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='laftel' link='https://laftel.net' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='tomics' link='https://www.toomics.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='buf' link='https://bufftoon.plaync.com' %} |
| {% include base/components/fake-link.html name='코미카' link='https://www.comica.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='라프텔' link='https://laftel.net' %} | {% include base/components/fake-link.html name='투믹스' link='https://www.toomics.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='버프툰' link='https://bufftoon.plaync.com' %} |
| {% include base/components/cropped-image.html class='manhwagyung' link='https://www.manhwakyung.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='onestore' link='https://m.onestore.co.kr' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='fox' link='https://www.foxtoon.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='comicsv' link='https://comixv.com' %} |
| {% include base/components/fake-link.html name='만화경' link='https://www.manhwakyung.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='원스토어 웹툰' link='https://m.onestore.co.kr' %} | {% include base/components/fake-link.html name='폭스툰' link='https://www.foxtoon.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='코믹스브이' link='https://comixv.com' %} |
| {% include base/components/cropped-image.html class='toon365' link='https://m.toon365.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='piki' link='https://www.pikicast.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='just' link='https://www.justoon.co.kr' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='k' link='https://www.myktoon.com' %} |
| {% include base/components/fake-link.html name='툰365' link='https://m.toon365.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='피키캐스트' link='https://www.pikicast.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='저스툰' link='https://www.justoon.co.kr' %} | {% include base/components/fake-link.html name='케이툰' link='https://www.myktoon.com' %} |

위 테이블은 네이버웹툰, 다음웹툰, 카카오웹툰 등의 대중적으로 잘 알려진 사이트들을 포함하여 플랫폼의 이름은 들어보지는 못했지만 유명한 작품을 가지고 있는 곳들 입니다.

이와 같은 대형 웹툰 사이트들은 가능한한 독자들을 많이 끌어모으려고 노력합니다. 예를 들어, 인기 있는 작가를 섭외하거나 유료 작품의 경우 무료 쿠폰을 뿌리는 등의 마케팅을 하기도 합니다. 물론 결제를 유도하는 것도 좋지만 건전한 방법으로 경쟁했으면 좋겠습니다.

### 특정 장르에 특화되어 있는 웹툰 사이트

| {% include base/components/cropped-image.html class='any' link='https://m.anytoon.co.kr' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='bom' link='https://www.bomtoon.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='lezin' link='https://www.lezhin.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='maxim' link='https://comics.maximkorea.net' %} |
|:-------------:|:-------------:|:-----:|:-----:|
| {% include base/components/fake-link.html name='애니툰' link='https://m.anytoon.co.kr' %} | {% include base/components/fake-link.html name='봄툰' link='https://www.bomtoon.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='레진코믹스' link='https://www.lezhin.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='맥심코믹스' link='https://comics.maximkorea.net' %} |
| {% include base/components/cropped-image.html class='witch' link='https://www.mcomics.co.kr' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='big' link='https://www.big-toon.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='battle' link='https://www.battlecomics.co.kr' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='joara' link='https://www.joara.com' %} |
| {% include base/components/fake-link.html name='마녀코믹스' link='https://www.mcomics.co.kr' %} | {% include base/components/fake-link.html name='빅툰' link='https://www.big-toon.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='배틀코믹스' link='https://www.battlecomics.co.kr' %} | {% include base/components/fake-link.html name='조아라' link='https://www.joara.com' %} |
| {% include base/components/cropped-image.html class='real' link='https://www.realcomics.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='blue' link='https://m.mrblue.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='moo' link='https://www.mootoon.co.kr' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='book' link='https://www.bookcube.com' %} |
| {% include base/components/fake-link.html name='레알코믹스' link='https://www.realcomics.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='미스터블루' link='https://m.mrblue.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='무툰' link='https://www.mootoon.co.kr' %} | {% include base/components/fake-link.html name='북큐브' link='https://www.bookcube.com' %} |
| {% include base/components/cropped-image.html class='top' link='https://toptoon.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='peanut' link='https://www.peanutoon.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='wow' link='http://www.wowcomics.com' %} | {% include base/components/cropped-image.html class='spoon' link='https://www.spooncomics.com' %} |
| {% include base/components/fake-link.html name='탑툰' link='https://toptoon.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='피너툰' link='https://www.peanutoon.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='와우코믹스' link='http://www.wowcomics.com' %} | {% include base/components/fake-link.html name='스푼코믹스' link='https://www.spooncomics.com' %} |

위 표는 특정 장르에 특화되어 있는 사이트 또는 플랫폼들을 적어두었습니다, 보통 성인이나 BL 작품 등의 특정 매니아 층 또는 덕후들을 공략한 무료 온라인 만화들을 제공하고 있습니다.

이 중에서 가장 잘 알려진 성인 웹툰 사이트 중 하나는 탑툰이 있고, BL이나 백합 장르에 강세를 보이는 사이트에는 마블툰있습니다.

하지만 이런 비주류 웹툰 사이트들 대부분은 애초에 유료로 시작했거나 무료로 시작한 후, 유료로 전환된 곳들이 많습니다. 만약 결제를 통해 보시는 것에 부담을 느끼시는 분은 무료 쿠폰을 받으시거나 위에서 소개해드린 무료 웹툰 사이트에 방문하시는 것을 추천 드립니다.

## 웹툰 시장의 규모

위에서 여러가지 웹툰 사이트들을 소개해드렸습니다. 그렇다면 웹툰 시장의 규모는 얼마나 될까요?

여기에 그에 대한 답이 있습니다.

마지막으로 웹툰 시장의 인기도 변화와 무료 웹툰 사이트들의 검색량 변화를 차트를 통해서 자세하게 알아보는 시간을 가져보도록 하겠습니다.

### 웹툰 시장의 인기도 변화

아래의 차트는 2015년부터 2020년까지 조사한 연재 중인 특정 웹툰의 연도 별 조회 수를 나타낸 차트입니다. 차트의 내용을 보면 시간이 지날수록 조회수가 점점 상승하는 것을 볼 수 있습니다.

![웹툰 시장 인기도 변화 차트](/assets/img/blog/webtoon-graph.png)

물론 한 개의 작품만으로 전체 웹툰 시장을 판단할 수는 없지만, 이러한 형태의 상승곡선을 그리는 작품들 또한 적다고 할 수 없습니다.

실제로 작품의 인기도가 올라가다보니 여러 웹툰 작가들과 그 작가들의 작품을 서비스하기 위한 플랫폼들이 등장했습니다.

### 무료웹툰 사이트 검색량 변화 차트

![2017년 부터 2021년까지의 무료웹툰 사이트 검색량 변화](/assets/img/blog/free-webtoon-transition.png)

위 사진은 2017년부터 2021년까지의 유명한 무료웹툰 사이트들의 구글 검색량을 나타내는 차트입니다.

차트를 통해서 알 수 있는 점은 다른 사용자들이 어떤 사이트를 많이 검색하는지와 사이트의 대략적인 트래픽을 예상할 수 있습니다.

또한 차트에서 흥미로운 점을 하나 발견할 수 있었습니다. 2018년도 중반기부터 밤토끼가 폐지되면서 툰코의 검색량이 점차 많아지기 시작했습니다.

## 맺음

무료웹툰 사이트 7개를 소개해드렸습니다.

이 글이 웹툰을 사랑하는 사람들에게 도움이 되었으면 좋겠습니다. 혹시 궁금하신 점이나 이상한 점은 댓글로 부탁드리겠습니다.

참고로 위에서 언급했던 모든 사이트들의 주소가 변경되면, 자동으로 체크해 변경됩니다. 주소가 동작하지 않을 때 댓글 달아주시면 확인 후에 업데이트 하도록하겠습니다.

감사합니다.
